%@metapost:3Scratchexo1.mp
\par\compog{2}{3Scratchexo1}{1}{%
  On souhaite construire la figure ci-contre.
  \begin{Enumerate}
  \item Parmi les deux algorithmes ci-dessous, quel est celui permettant de construire la figure ? Justifier.
  \item Que fait l'autre ?
  \end{Enumerate}
}
\begin{center}
  \begin{Scratch}
    draw Drapeau;
    draw PoserStylo;
    draw Avancer("90");
    draw Tournerg("120");
    draw Avancer("30");
    draw Tournerg("60");
    draw Avancer("60");
    draw Tournerd("120");
    draw Avancer("60");
    draw Tournerg("60");
    draw Avancer("30");
  \end{Scratch}
\hspace{0.1\linewidth}
\begin{Scratch}
  draw Drapeau;
  draw Tournerg("60");
  draw PoserStylo;
  draw Avancer("30");
  draw Tournerd("120");
  draw Avancer("60");
  draw Tournerg("120");
  draw Avancer("60");
  draw Tournerd("120");
  draw Avancer("30");
  draw Tournerd("120");
  draw Avancer("90");
\end{Scratch}
\end{center}